【好文】中國大陸民族主義者眼中的世界：中國崛起，西方衰落

在一位北京藝術家範文南對2098年世界的描繪中，中國是高科技超級大國，而美國則一落千丈。美國人投奔了共產主義，而掛滿了「美利堅人民聯盟」(People’s Union of America)的鐮刀鎚子旗的曼哈頓，已成為一處古色古香的旅遊休閑區。

範文南的作品「中國 2098」

這樣的勝利願景激起了中國人的共鳴。

近幾個月來，範文南創作的插畫在中國社群媒體上引起了轟動，反映了民族主義情緒的再度興起。支持者聲稱，中國的威權體制不僅與西方民主制度不同，而且還證明了其優越性。

中國消滅了新冠病毒，表現出了手忙腳亂的西方民主國家無法企及的決心。北京已經給100多萬人接種了國產疫苗，儘管其安全性讓科學家們擔憂。人們擔心疫情會導致嚴重經濟衰退，但中國的經濟已經復甦。

「在這次抗疫鬥爭中，也會有戰勝國和戰敗國，」在北京一所大學任教的退役大校王湘穗在本月斷言。「我們是戰勝國，而美國現在還在那個泥坑裡面出不來，我覺得它很可能變成一個戰敗國。」

中國眼下的得意情緒可能會加劇拜登就任總統後所面臨的挑戰，商人李建秋在接受電話採訪時表示。

「對於我個人而言，中國算是心理上取得了優勢，」40多歲的李建秋說，此次疫情就是他的一個心態轉折點。「但西方的表現完全出乎我的意料之外，我原先的思想更加改變了，證明美國的制度確實沒有優勢。」

在2008年北京奧運會前夕，和1999年美國轟炸中國駐貝爾格勒使館之後，好鬥的民族自豪感都曾在中國涌動。如今有了一種更強烈的感覺，那就是西方強國可能正在不可逆轉地衰落，而這次疫情證明了中國的崛起。

「原來中國大部分老百姓對美國還是比較崇拜的，但近年來，對他們來說，中國的制度優勢是越來越明顯了，」北京的人民大學國際關係教授金燦榮說。

中國外交官和官媒對西方政府的批評表示蔑視。支持採取更強硬外交政策的中國人呼籲回擊西方的批評，特別是在疫情爆發之後。

西方批評人士擔心，傲慢可能導致中國高估自己的實力，錯誤地判斷自己能把美國和其他西方國家逼到什麼程度。

「這些想法並不僅限於中南海的廳堂裡，」曾撰寫過中國人對美國衰落的看法的外交關係委員會(Council on Foreign Relations)高級研究員朱利安·格維茨(Julian Gewirtz)說。

「他們的必勝信念正在塑造大眾民族主義和官方外交政策，」他在一封郵件中寫道。「這促使他們更強烈地要求中國的意願得到遵從。」

咁咪好囉
慢慢去緊二戰日本個方向邁進
加埋個領導人係小學雞 有戰略誤判嘅機會越來越大

根本一班毒撚係到ff

大日本帝國

將侵略改成 優越取代
自欺欺人果然名不虛傳既國技

點解戰勝國既領導一直要向戰敗國移民?

on9入關論

不過某程度承認咗佢哋係野蠻人入侵文明世界

馬萊人

二次大戰前大簫條期間啲人都覺得納粹同昭和體制個種效率, 紀律, 全體主義都比民主國家既散漫, 個人主義優勝.

2068年仲有人類毒瘤共產黨？

更何況,中國人係用軟性入侵
唔再係好似過去所有帝國咁樣,用軍事入侵

中國人的軟性入侵,又真係好成功

如果,中國人繼續用軟力量入侵
同埋,歐美國家繼續討好中國的話,將來美國變成中國殖民地
並唔係沒可能

民族主義高漲 最尾一定係害死自己

Man in the high castle共匪版

白皮豬就係咁𨶙蠢
連大陸人都笑美國對華政策七十年來都係失敗

cls啲裝修好柒，特別係啲圍欄啲柒味濃厚

共產主義會影響埋d審美真係恐怖

你係巨人粉？

唔知點解好期待進擊的巨人第四季第四同第五集出街

笑咗
中國有軟力量

邪惡軸心想抄 Man in the High Castle ?